泰國王儲哇集拉隆功正式繼位 成新王「拉瑪十世」

【星島日報報道】泰國新國王哇集拉隆功正式繼位！泰國政府晚上宣布，王儲哇集拉隆功正式接受國會的繼位邀請，成為泰國新國王。
不過新國王的登基加冕儀式會待普密蓬的一年喪期結束後才舉行，哇集拉隆功預料會立即簽署一項由軍政府起草的新憲法，將軍方掌握的政治權力制度化，穩固與軍隊的良好關係，成為他的重要籌碼。
現年64歲的哇集拉隆功在20歲時已被確立為儲君，是曼谷王朝的第10位君主－「拉瑪十世」。